共媒：誰的月餅有流心，誰的月餅藏禍心

香港大班麵包西餅公司董事郭勇維（Garic Kwok），被指在社交媒體上轉載支持黑衣人活動的報道，及譏諷支持政府及警方的圖片，大班冰皮月餅目前在内地已經全部下架。《人民日報》昨晚(7日)再發表評論，指美心月餅受人追捧，大班月餅被電商下架，誰的月餅有流心，誰的月餅藏禍心。

文章又指，人們的眼睛是雪亮的，更做出了鮮明的選擇。家好月才圓，因此不希望有違法，有暴力，有撕裂。

人民日報上周亦發文評論大班麵包西餅，指做餅要先做人。大班冰皮月餅内地總代理也證實，由於大班月餅退貨數量龐大，唯一解決方法可能是銷毀。

內地總代理割席：同台吃飯各自修行

大班董事郭勇維的言論發酵後，大班冰皮月餅内地總代理廣州市永樺盛商貿有限公司發出文件，提到在任何一家企業裡都存在著形形色色的人，正所謂「同枱吃飯各自修行」，他不能夠代表我，我也不能夠代表你。

永樺盛商貿線上銷售負責人接受内地傳媒訪問時表示，「淘寶天貓」及「京東」將大班產品全線下架，由於退回的大班月餅數量龐大，貨將會全部退回，唯一的解決辦法可能就是銷毀。

臉書瘋傳, 工藝師在某內地熱銷月餅加入光復香港字句紙條

美x流心

人民日報藏禍心

人民日報搵大班祭旗
實際係包庇美心 反中亂港！

大膽奴才 區區黨報想造反！

正所謂「同枱吃飯各自修行」，他不能夠代表我，我也不能夠代表你。

一巴巴車落黨報到

不推
無人想知廢媒講咩廢話

警世啦簡直，今日大班，明日都可能係美心
咁鐘意同中国人做生意嘅繼續踩鋼絲啦，遲早都會反噬

美心流心奶皇人民日報反了

屌咪又係俾d拖喼客掃上去炒

人民日報 真係好有八婆雜誌feel

人民日報不嬲都成個怨婦咁